QS排名出爐 台大學被配五星旗

2018年06月09日

QS排名出爐 台大學被配五星旗

■2019年QS世界大學排名，台大學的代表旗幟被配上中國五星紅旗。

【本報訊】兩岸統一遙遙無期，有國際教育機構則在虛擬世界協助中共圓夢，把五星旗套用在台灣上。英國QS高等教育機構早前公佈2019年世界大學排名，有17間台灣的大學上榜，但有關網站上有關大學所屬國家或地區的代表旗幟卻不是中華民國的青天白日滿地紅旗，而是中華人民共和國的五星紅旗。台灣教育部發聲明嚴正抗議，要求QS立即更正。

教育部抗議促更正

台灣教育部表示，QS官網將台灣的大學國旗圖示，錯置為中國的五星旗，對此提出嚴正抗議。聲明稱，已聯絡駐英國代表處教育組，請該組以電話及信函並行，向QS機構提出抗議，要求即予更正；而被列名的台灣各大學也將向QS提出抗議及請其更正。教育部將持續追蹤關注後續發展。

台灣傳媒以「被吃豆腐」形容事件，《自由時報》引述台灣網友批評，表示「中國也只剩這招了啊，可憐」、「中國政府就愛搞這種無聊的把戲，有種把那些旗都掛上這些學校」、「全中國都沒事可做，專門搞這些，真好笑」、「越這樣做越引起台灣人反彈」。

台灣外交部發言人李憲章告訴中央社記者，駐處第一時間進洽該機構，經說明政府嚴正立場並要求更正後，對方理性、正面看待政府的訴求，立即採取更正作法。外交部對此表示感謝。

■記者鄧力行

上一則
上一則
退會成員：梁一人專政如無良僱主

下一則
下一則
廖長江拒開會討論記者北上被打

英帝機構

溝通有效！QS網站我大學撤五星旗 改列台灣

2018-06-08 23:01聯合報 記者徐偉真╱即時報導

英國QS 2019最新世界大學排名網站，原先將我國大學所屬國旗誤植為中國五星旗，目前網站已將五星旗撤下，網站上的所有大學後面的國旗都已撤下，改列國家名稱，台灣上榜的大學所列的國家都是台灣（Taiwan），在國家的選單選項中也有Taiwan這個選項。

QS網站撤五星旗改列國名，外交部表示，我國駐英國代表處第一時間立刻和該機構聯繫，充分說明我方嚴正立場，該機構正面理性看待我方訴求，並即以Taiwan名稱取代原掛的中國五星旗。

外交部表示，對該機構採取明快作為，立即更正對我不當標示的勇氣及善意深表謝意，也期盼其他國際機構及跨國企業也能秉持道德勇氣，抗拒中國的施壓霸凌。
<聯合>

英國佬 吹含奶啜 全能到仆街

滲透哂

英國佬都算歐洲數一數二崇中奶共國家

收咗錢攪到要賣菊花

當年共匪一立國，英國即刻緊貼蘇聯向共匪尋求建交 當年聯合國要踢走民國政府嘅時候，英國都係投贊成票

由古至今都係想開關通商